几何题非常不擅长,但由于数据量级特别小,50^4<1e7,所以我打算暴力试一试,四层for 一套,中间再枚举四个点的组合,直接爆过去了.

看了优化, 有两个思路:

1. 将所有点放到 set 中, 三层 for 枚举, 根据前三个点枚举每个点都为直角的情况, 判断是否合法,如果合法,通过前三个点计算出第四个点的位置, 看看 set 中是否存在;
2. 两层 for 枚举所有点组合,计算中点和长度,如果有两组点中点和长度都相等,那么这两组点可以组成矩形.